[Lion_of_Venice.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lion_of_Venice.jpg "fig:Lion_of_Venice.jpg")
**金獅獎**（）是[威尼斯影展的最高榮譽](../Page/威尼斯影展.md "wikilink")，從1949年開始頒發，被認為是電影界最高榮譽之一，由該屆評審團自正式競賽單元中選出。1970年開始另外頒發榮譽金獅獎，表揚對於電影有重要貢獻的工作者。

金獅獎自1949年起便是採用(形象為有翅膀的獅子，同時出現在[威尼斯共和國國旗上](../Page/威尼斯共和國.md "wikilink"))。在金獅獎開始出現之前，1946年至1948年影展頒發的最大獎為「威尼斯國際大獎」（Gran
Premio Internazionale di Venezia）；更早之前的1936年至1942年間，影展則分別頒發「墨索里尼獎」(Coppa
Mussolini)給最佳義大利電影與最佳外國電影。

## 歷屆獲獎者

以下是所有獲得此獎的電影與導演：

### 金獅獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>電影</p></th>
<th><p>原文片名</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>製作國</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1949年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Manon</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1950年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Justice est faite</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1951年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/羅生門_(電影).md" title="wikilink">羅生門</a>》</p></td>
<td><p><em>羅生門</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/黑澤明.md" title="wikilink">黑澤明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1952年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/禁忌的遊戲.md" title="wikilink">禁忌的遊戲</a>》</p></td>
<td><p><em>Jeux interdits</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷奈·克萊門特.md" title="wikilink">雷奈·克萊門特</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1953年</p></td>
<td><p>該屆未頒發此獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1954年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Romeo and Juliet</em></p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Ordet</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡爾·希歐多爾·德萊葉.md" title="wikilink">卡爾·德萊葉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956年</p></td>
<td><p>該屆未頒發此獎[1]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>অপরাজিত</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/薩雅吉·雷.md" title="wikilink">薩雅吉·雷</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1958年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>無法松の一生</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/稻垣浩.md" title="wikilink">稻垣浩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Il generale della Rovere</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅伯托·羅塞里尼.md" title="wikilink">羅伯托·羅塞里尼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>La grande guerra</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬里奧·莫尼塞利.md" title="wikilink">馬里奧·莫尼塞利</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1960年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Le passage du Rhin</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1961年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/去年在馬倫巴.md" title="wikilink">去年在馬倫巴</a>》</p></td>
<td><p><em>L'Année dernière à Marienbad</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞倫·雷奈.md" title="wikilink">亞倫·雷奈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1962年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Cronaca familiare</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/伊凡的少年時代.md" title="wikilink">伊凡的少年時代</a>》</p></td>
<td><p><em>Ива́ново де́тство</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·塔可夫斯基.md" title="wikilink">安德烈·塔可夫斯基</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Le mani sulla città</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1964年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Il deserto rosso</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/米開朗基羅·安東尼奧尼.md" title="wikilink">米開朗基羅·安東尼奧尼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Vaghe stelle dell'Orsa...</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧奇諾·維斯孔蒂.md" title="wikilink">盧契諾·維斯康堤</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1966年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>معركة الجزائر</em></p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1967年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Belle de jour</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/路易斯·布紐爾.md" title="wikilink">路易斯·布紐爾</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Die Artisten in der Zirkuskuppel: Ratlos</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969-79年</p></td>
<td><p>該屆未頒發此獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大西洋城_(電影).md" title="wikilink">大西洋城</a>》</p></td>
<td><p><em>Atlantic City</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/路易·馬盧.md" title="wikilink">路易·馬盧</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Gloria</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·卡薩維茲.md" title="wikilink">約翰·卡薩維蒂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Die bleierne Zeit</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/事物的狀態.md" title="wikilink">事物的狀態</a>》</p></td>
<td><p><em>The State of Things</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/文·溫德斯.md" title="wikilink">文·溫德斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/芳名卡門.md" title="wikilink">芳名卡門</a>》</p></td>
<td><p><em>First Name: Carmen</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/尚盧·高達.md" title="wikilink">尚盧·高達</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Rok spokojnego słońca</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Sans toit ni loi</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/安妮·華達.md" title="wikilink">安妮·華達</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/綠光_(1986年電影).md" title="wikilink">綠光</a>》</p></td>
<td><p><em>Le Rayon vert</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾力·侯麥.md" title="wikilink">艾力·侯麥</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Au revoir, les enfants</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/路易·馬盧.md" title="wikilink">路易·馬盧</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>La leggenda del santo bevitore</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/悲情城市.md" title="wikilink">悲情城市</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/侯孝賢.md" title="wikilink">侯孝賢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Rosencrantz &amp; Guildenstern Are Dead</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/湯姆·斯托帕德.md" title="wikilink">湯姆·斯托帕德</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/蒙古精神.md" title="wikilink">蒙古精神</a>》</p></td>
<td><p><em>Урга</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/尼基塔·米哈尔科夫.md" title="wikilink">尼-{}-基塔·米哈尔科夫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/秋菊打官司.md" title="wikilink">秋菊打官司</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/張藝謀.md" title="wikilink">張藝謀</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/銀色、性、男女.md" title="wikilink">銀色、性、男女</a>》</p></td>
<td><p><em>Short Cuts</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/勞勃·阿特曼.md" title="wikilink">勞勃·阿特曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/藍色情挑.md" title="wikilink">藍色情挑</a>》</p></td>
<td><p><em>Trois couleurs : Bleu</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯多夫·奇士勞斯基.md" title="wikilink">克里斯多夫·奇士勞斯基</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/愛情萬歲_(台灣電影).md" title="wikilink">愛情萬歲</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蔡明亮.md" title="wikilink">蔡明亮</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Пред дождот</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Xích Lô</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳英雄.md" title="wikilink">陳英雄</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/豪情本色.md" title="wikilink">豪情本色</a>》</p></td>
<td><p><em>Michael Collins</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/尼爾·喬丹.md" title="wikilink">尼爾·喬丹</a></p></td>
<td><p><br />
<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/花火_(日本電影).md" title="wikilink">花火</a>》</p></td>
<td><p><em>Hana-bi</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/北野武.md" title="wikilink">北野武</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Così ridevano</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一個都不能少.md" title="wikilink">一個都不能少</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/張藝謀.md" title="wikilink">張藝謀</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/生命的圓圈.md" title="wikilink">生命的圓圈</a>》</p></td>
<td><p><em>دایره</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/賈法·潘納希.md" title="wikilink">賈法·潘納希</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Monsoon Wedding</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/米拉·奈兒.md" title="wikilink">米拉·奈兒</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>The Magdalene Sisters</em></p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/歸鄉.md" title="wikilink">歸鄉</a>》</p></td>
<td><p><em>Возвращение</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·薩金塞夫.md" title="wikilink">安德烈·薩金塞夫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/天使薇拉卓克.md" title="wikilink">天使薇拉卓克</a>》</p></td>
<td><p><em>Vera Drake</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/麥克·李.md" title="wikilink">麥克·李</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/斷背山.md" title="wikilink">斷背山</a>》</p></td>
<td><p><em>Brokeback Mountain</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/李安.md" title="wikilink">李安</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/三峽好人.md" title="wikilink">三峽好人</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/贾樟柯.md" title="wikilink">贾樟柯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/色，戒_(电影).md" title="wikilink">色，戒</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/李安.md" title="wikilink">李安</a></p></td>
<td><p><br />
<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/力挽狂瀾.md" title="wikilink">力挽狂瀾</a>》</p></td>
<td><p>''The Wrestler ''</p></td>
<td><p><a href="../Page/戴倫·艾洛諾夫斯基.md" title="wikilink">戴倫·艾洛諾夫斯基</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/黎巴嫩_(電影).md" title="wikilink">黎巴嫩</a>》</p></td>
<td><p><em>לבנון</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/賽謬爾·毛茨.md" title="wikilink">賽謬爾·毛茨</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在某處.md" title="wikilink">在某處</a>》</p></td>
<td><p><em>Somewhere</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇菲亞·柯波拉.md" title="wikilink">蘇菲亞·柯波拉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/浮士德_(電影).md" title="wikilink">浮士德:魔鬼的誘惑</a>》</p></td>
<td><p><em>Faust</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞歷山大·索科洛夫.md" title="wikilink">亞歷山大·蘇古諾夫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/圣殇.md" title="wikilink">圣殇</a>》</p></td>
<td><p><em>피에타</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/金基德.md" title="wikilink">金基德</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/罗马环城高速.md" title="wikilink">一條大路通羅馬</a>》</p></td>
<td><p><em>Sacro GRA</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/詹弗兰科·罗西.md" title="wikilink">詹弗兰科·罗西</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/寒枝雀静.md" title="wikilink">鴿子在樹枝上沉思</a>》</p></td>
<td><p><em>En duva satt på en gren och funderade på tillvaron</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伊·安德森.md" title="wikilink">罗伊·安德森</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/来自远方.md" title="wikilink">来自远方</a>》</p></td>
<td><p><em>Desde allá</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/洛伦佐·维加斯.md" title="wikilink">洛伦佐·维加斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/离去的女人.md" title="wikilink">离去的女人</a>》</p></td>
<td><p><em>Ang Babaeng Humayo</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉夫·达兹.md" title="wikilink">拉夫·达兹</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/水形物语.md" title="wikilink">水形奇緣</a>》</p></td>
<td><p><em>The Shape of Water</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉尔莫·德尔·托罗.md" title="wikilink">吉尔莫·德尔·托罗</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第75屆威尼斯影展.md" title="wikilink">2018年</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/羅馬_(2018年電影).md" title="wikilink">羅馬</a>》</p></td>
<td><p><em>Roma</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾方索·柯朗.md" title="wikilink">艾方索·柯朗</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 多次獲獎者

  - 2次 -  (1950, 1960)
  - 2次 - [路易·馬盧](../Page/路易·馬盧.md "wikilink") (1980, 1987)
  - 2次 - [張藝謀](../Page/張藝謀.md "wikilink") (1992, 1999)
  - 2次 - [李安](../Page/李安.md "wikilink") (2005, 2007)

### 榮譽金獅獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>獲獎者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1970</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧森·威爾斯.md" title="wikilink">奧森·威爾斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971</p></td>
<td><p><a href="../Page/英格瑪·柏格曼.md" title="wikilink">英格瑪·柏格曼</a>、<a href="../Page/馬賽爾·卡爾內.md" title="wikilink">馬賽爾·卡爾內</a>、<a href="../Page/查尔斯·阿兹纳吾尔.md" title="wikilink">查尔斯·阿兹纳吾尔</a>、<a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1972</p></td>
<td><p><a href="../Page/查理·卓別林.md" title="wikilink">查理·卓別林</a>、Anatali Golovnia、<a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982</p></td>
<td><p>Alessandro Blasetti、<a href="../Page/路易士·布紐爾.md" title="wikilink">路易士·布紐爾</a>、<a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>、<a href="../Page/喬治·丘克.md" title="wikilink">喬治·丘克</a>,<br />
<a href="../Page/尚盧·高達.md" title="wikilink">尚盧·高達</a>、Sergei Jutkevic、<a href="../Page/亞歷山大·克魯格.md" title="wikilink">亞歷山大·克魯格</a>（Alexander Kluge）、<a href="../Page/黑澤明.md" title="wikilink">黑澤明</a>、<br />
<a href="../Page/麥可·鮑爾.md" title="wikilink">麥可·鮑爾</a>、<a href="../Page/薩雅吉·雷.md" title="wikilink">薩雅吉·雷</a>、<a href="../Page/金·維果.md" title="wikilink">金·維果</a>（King Vidor）、<a href="../Page/塞沙爾·薩瓦提尼.md" title="wikilink">塞沙爾·薩瓦提尼</a>（Cesare Zavattini）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983</p></td>
<td><p><a href="../Page/米開朗基羅·安東尼奧尼.md" title="wikilink">米開朗基羅·安東尼奧尼</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼諾·迪·奧利維拉.md" title="wikilink">曼諾·迪·奧利維拉</a>（Manoel de Oliveira）、<a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a>、<a href="../Page/費里尼.md" title="wikilink">費里尼</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986</p></td>
<td><p><a href="../Page/保羅·塔維安尼.md" title="wikilink">保羅·塔維安尼</a>（Paolo Taviani）、<a href="../Page/維多里奧·塔維安尼.md" title="wikilink">維多里奧·塔維安尼</a>（Vittorio Taviani）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987</p></td>
<td><p><a href="../Page/路傑·柯曼西尼.md" title="wikilink">路傑·柯曼西尼</a>（Luigi Comencini）、<a href="../Page/約瑟夫·曼凱維奇.md" title="wikilink">約瑟夫·曼凱維奇</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988</p></td>
<td><p><a href="../Page/約里斯·伊文斯.md" title="wikilink">約里斯·伊文斯</a>（Joris Ivens）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅伯特·布列松.md" title="wikilink">羅伯特·布列松</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬切洛·馬斯楚安尼.md" title="wikilink">馬切洛·馬斯楚安尼</a>、<a href="../Page/米洛斯·楊索.md" title="wikilink">米洛斯·楊索</a>（Miklos Jancso）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬里奧·莫尼塞.md" title="wikilink">馬里奧·莫尼塞</a>（Mario Monicelli）、Gian Maria Volonté</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮·摩露.md" title="wikilink">珍妮·摩露</a>、<a href="../Page/法蘭西斯·科波拉.md" title="wikilink">法蘭西斯·科波拉</a>、Paolo Villaggio</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·史匹柏.md" title="wikilink">史蒂芬·史匹柏</a>、<a href="../Page/勞勃·狄尼洛.md" title="wikilink">勞勃·狄尼洛</a>、<a href="../Page/羅曼·波蘭斯基.md" title="wikilink">羅曼·波蘭斯基</a>、<a href="../Page/克勞蒂雅·卡汀娜.md" title="wikilink">克勞蒂雅·卡汀娜</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾爾·帕西諾.md" title="wikilink">艾爾·帕西諾</a>、<a href="../Page/蘇索·塞奇·達米柯.md" title="wikilink">蘇索·塞奇·達米柯</a>（Suso Cecchi d'Amico）、<a href="../Page/肯·洛區.md" title="wikilink">肯·洛區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾倫</a>、<a href="../Page/莫妮卡·維蒂.md" title="wikilink">莫妮卡·維蒂</a>（Monica Vitti）、<a href="../Page/馬丁·史柯西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a>、<a href="../Page/亞柏托·索帝.md" title="wikilink">亞柏托·索帝</a>（Alberto Sordi）、<br />
Ennio Morricone、Giuseppe de Santis、Goffredo Lombardo、<a href="../Page/阿倫·雷奈.md" title="wikilink">阿倫·雷奈</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅伯特·阿特曼.md" title="wikilink">羅伯特·阿特曼</a>、<a href="../Page/維多里奧·加斯文.md" title="wikilink">維多里奧·加斯文</a>、<a href="../Page/達斯汀·霍夫曼.md" title="wikilink">達斯汀·霍夫曼</a>、<a href="../Page/蜜雪兒·摩根.md" title="wikilink">蜜雪兒·摩根</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑哈·德巴狄厄.md" title="wikilink">傑哈·德巴狄厄</a>、<a href="../Page/史丹利·庫柏力克.md" title="wikilink">史丹利·庫柏力克</a>、<a href="../Page/阿莉達·瓦莉.md" title="wikilink">阿莉達·瓦莉</a>（Alida Valli）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/華倫·比提.md" title="wikilink">華倫·比提</a>、<a href="../Page/索非婭·羅蘭.md" title="wikilink">索非婭·羅蘭</a>、<a href="../Page/安德烈·華依達.md" title="wikilink">安德烈·華依達</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑瑞·路易斯.md" title="wikilink">傑瑞·路易斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/克林·伊斯威特.md" title="wikilink">克林·伊斯威特</a>、<a href="../Page/埃里克·侯麥.md" title="wikilink">埃里克·侯麥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪諾·瑞斯.md" title="wikilink">迪諾·瑞斯</a>（Dino Risi）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪諾帝·羅倫堤斯.md" title="wikilink">迪諾帝·羅倫堤斯</a>（Dino De Laurentiis）、<a href="../Page/奧瑪·雪瑞夫.md" title="wikilink">奧瑪·雪瑞夫</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/史丹利·杜寧.md" title="wikilink">史丹利·杜寧</a>（Stanley Donen）、<a href="../Page/曼諾·迪·奧利維拉.md" title="wikilink">曼諾·迪·奧利維拉</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/宮崎駿.md" title="wikilink">宮崎駿</a>、<a href="../Page/桑德雷莉.md" title="wikilink">桑德雷莉</a>（Stefania Sandrelli）、<a href="../Page/伊莎貝·雨蓓.md" title="wikilink">伊莎貝·雨蓓</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·林區.md" title="wikilink">大衛·林區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/提姆·波頓.md" title="wikilink">提姆·波頓</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃曼諾·奧爾米.md" title="wikilink">埃曼諾·奧爾米</a> （Ermanno Olmi）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·拉萨特.md" title="wikilink">约翰·拉萨特</a>、<a href="../Page/布拉德·伯德.md" title="wikilink">布拉德·伯德</a>、<a href="../Page/皮特·多克特.md" title="wikilink">皮特·多克特</a>、<a href="../Page/安德鲁·斯坦顿.md" title="wikilink">安德鲁·斯坦顿与</a><a href="../Page/李·安克里奇.md" title="wikilink">李·安克里奇</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳宇森.md" title="wikilink">吳宇森</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/马可·贝罗奇奥.md" title="wikilink">马可·贝罗奇奥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克尔·西米诺.md" title="wikilink">迈克尔·西米诺</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·弗莱德金.md" title="wikilink">威廉·弗莱德金</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗雷德里克·怀斯曼.md" title="wikilink">弗雷德里克·怀斯曼</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝特朗·塔维涅.md" title="wikilink">贝特朗·塔维涅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/让-保罗·贝尔蒙多.md" title="wikilink">让-保罗·贝尔蒙多</a>、<a href="../Page/傑齊·史柯里莫斯基.md" title="wikilink">傑齊·史柯里莫斯基</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/简·方达.md" title="wikilink">简·方达</a>、<a href="../Page/罗伯特·雷德福.md" title="wikilink">罗伯特·雷德福</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 已停止頒發的獎項

### 威尼斯國際大獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>電影</p></th>
<th><p>原文片名</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>製作國</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1946年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>The Southerner</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/尚·雷諾瓦.md" title="wikilink">尚·雷諾瓦</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1947年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/罷工_(電影).md" title="wikilink">罷工</a>》</p></td>
<td><p><em>Siréna</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1948年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/哈姆雷特_(1948年电影).md" title="wikilink">王子復仇記</a>》</p></td>
<td><p><em>Hamlet</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/劳伦斯·奥利维尔.md" title="wikilink">劳伦斯·奥利维尔</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [威尼斯影展](../Page/威尼斯影展.md "wikilink")
  - [銀獅獎](../Page/銀獅獎.md "wikilink")
  - [金棕櫚獎](../Page/金棕櫚獎.md "wikilink")
  - [金熊獎](../Page/金熊獎.md "wikilink")

## 注釋

## 外部連結

  - [La Biennale di Venezia official
    website](http://www.labiennale.org/en/)
  - [威尼斯70年获奖统计](http://ent.163.com/13/0909/00/989RS33A00034S01.html).2013-09-09

[金獅獎獲獎電影](../Category/金獅獎獲獎電影.md "wikilink")
[Category:威尼斯影展奖项](../Category/威尼斯影展奖项.md "wikilink")
[Category:最佳电影奖](../Category/最佳电影奖.md "wikilink")
[Category:电影奖项列表](../Category/电影奖项列表.md "wikilink")
[Category:1949年欧洲建立](../Category/1949年欧洲建立.md "wikilink")
[Category:1949年建立的獎項](../Category/1949年建立的獎項.md "wikilink")

1.  Due to a tie between *[Harp of
    Burma](../Page/The_Burmese_Harp_\(film\).md "wikilink")* by [Kon
    Ichikawa](../Page/Kon_Ichikawa.md "wikilink") and *[Calle
    Mayor](../Page/Calle_Mayor.md "wikilink")* by [Juan Antonio
    Bardem](../Page/Juan_Antonio_Bardem.md "wikilink"). See Roos, Fred.
    "Venice Film Festival, 1956" in *The Quarterly of Film Radio and
    Television*, Vol. 11, No. 3. (Spring, 1957), p. 249.